\section*{Vorwort}\label{vorwort}
In dieser Arbeit behandele ich das Thema der Künstlichen Intelligenz mit dem Ziel ein Neuronales Netz zu entwickeln, dass befahrbare Untergründe erkennt. \\Die Masterarbeit ist im Rahmen meines Studiums für den Abschluss Master of Science im Studiengang Informationssysteme an der Technischen Hochschule Bingen am Rhein entstanden und wurde im Bundesamt für Ausrüstung, Informationstechnik und Nutzung der Bundeswehr erstellt. Durch meine Tätigkeit für die Bundeswehr vor meinem Studium, war es mir eine große Freude mein neu gewonnen Wissen mit den Kollegen zu teilen und mir gleichzeitig ein Bild für meinen weiteren Werdegang zu machen.\\Die Künstliche Intelligenz war mir bis dato noch unbekannt. Trotzdem konnte ich mich sehr schnell darin einarbeiten und hatte großartige Unterstützung durch Betreuer und Kollegen während meiner Arbeit. Deshalb möchte ich die Gelegenheit nutzen und mich bei meinen Betreuern Herrn Dr. Johannes Pellenz und Herrn Professor Dr. Thomas Marx für die tatkräftige Unterstützung bedanken. Sie haben meine Fragen immer geduldig und ausführlich beantwortet und waren eine angenehme Begleitung während des Projektes.
Des weiteren möchte ich mich bei allen Kollegen des Bundesamtes bedanken aber im Besonderen bei den Kollegen der Abteilung U6.2 und der WTD 41 Geschäftsfeld 440, die mich sehr freundlich aufgenommen haben und mich auch bei diesem Projekt unterstützt haben. Nachfolgend möchte ich mich noch bei meinen Kommilitonen des Studiengangs Informationssysteme bedanken, mit denen ich eine tolle Zeit während den Vorlesungen und Projekten verbracht habe. Zuletzt möchte ich mich noch bei meiner Verlobten Aliena Pauli bedanken, die mich die gesamte Studienzeit unterstützt und gestärkt hat.\newline

\begin{flushright}
	Marcel Meinerz, Koblenz der \today
\end{flushright}
 